［急］召喚做幼教的巴絲

朋友今年畢業
見左幾間幼稚園
依家收到一間私校嘅offer 過多幾日就要覆

但佢煩惱緊做私校定大校好
佢覺得做大校學到嘅嘢會多好多
同時可以磨練到自己
希望有進步同突破

同時將來想轉做私校 或者轉行
個籌碼都多啲

因為我唔熟大校同私校嘅分別
我覺得私校好似人工高啲
工作量冇大校咁多

咁多位巴打絲打有咩意見？

推

個朋友女仔嚟

多謝巴打幫推

做私校人工高？邊個講

其實有啲咩要學？
大校會唔會恰啲新人
表面比嘢你學
實則喺比啲豬骨頭你做？

我有朋友嘅家組做過幼稚園
佢話除左本身嘅工作量大之外

應付家長
同啲老女人同事嘅人際關係最惡啃

私校嘅人際關係會唔會好啲

做完私校hea到出唔返黎做其他
驚大校辛苦咪搵下細機構 不過相對資源會少啲
做完私校出黎搵返其他學校會難啲

其實喺我鳩up
感覺私校會高啲
原諒我嘅無知

間間學校文化唔同 好難用大機構同私校去比較

個朋友就喺擔心做私校出嚟
選擇會少咗

其實佢唔驚辛苦嘅
讀幼教文憑果時都捱過咗
啲老師都好鐘意佢同讚佢

佢都偏向想做大校
因為佢仲後生 同岩岩先畢業

只喺我驚佢會好辛苦

如果喺以未來發展嚟講
大校喺咪會好啲？

都喺嘅
要入到去做先知

你女朋友咋？朋友洗乜擔心佢辛苦
辛苦咪quit囉，呢一行轉工好普遍

喺呀

我同佢都入世未深 咩都唔識
嚟緊喱份會喺佢嘅第一份正職
我會勸下佢 轉工好普遍（我都冇諗過有咁嘅情況）
做唔岩就轉
唔洗逼自己覺得留喺個唔舒服嘅地方
就等於進步

收到Offer可以考慮幾日先覆嘅咩？
好似聽聞有啲要即刻做決定

大校工作量多啲
私校聽講人工低啲同冇咁多野做

佢果間得
可能間間唔同

感謝絲打

現職回答你

大校同細校人工都好過 私校

但大校可能要排隊做正教位

正教位未必俾到新人做，有時候會俾正教人工當你助教。

無得擔班搵鬼做。

依行好睇經驗 ， 揀有得擔班既做會好。

大校好辛苦，你要預你條女無時間應酬你

大校會以正教身分請你但做助教野（部分）有朋友就係咁 做緊第二年都恰我朋友 成日鬧佢 佢都準備轉工

細校就調轉 以助教身分請你做正教野（部分）細校都可以好伏 睇學校文化

私校就人工低 工作量少 但你hea左就番唔到local幼稚園既工作模式

仲要睇幼稚園定幼兒園 如果你女朋友選擇幼兒園 咁真係人生得番工同訓教

睇你女朋友係咪真係以呢行為人生目標 想訓身落去而選擇咩園
我岩岩入呢行教好有抱負 我讀書時都好多老師好欣賞我睇好我 連d實習校長都讚我
但慢慢入到呢行好易被
1·有番正無放工既工作量
2.怪獸家長 （未入行你係想像唔到有幾怪獸）
3.人事關係
4.老馮無薪ot （有特別活動ot到12點幾1點 第日9點番工都試過/ 仲有好多ot到12點第日點8點番到學校照教書都試過）
5.病左都唔敢請假/病左請假都比人話
6.放工都係工作人生
磨蝕對呢行初初嘅熱情 同懷疑人生
所有睇你女朋友對呢行有幾多抱負 或者試一年大校 覺得同自己想像有出入咪轉第二間
做得開心最重要 唔係對做到退休

私校先人工低啊ching
仲可能俾人壓價
每年都未必可以加人工
真係少野做過大校好多嘅
但真係預咗唔會學到任何野
做私校當hea下hea下逗人工啦

利申:做緊私校

學咩呀
工作hea先係重點
升職就排櫈仔